受惠於「中國武漢肺炎」 Steam 在線人數創新高 一度有 2,000 萬名玩家同時上線

全世界都因武漢肺炎（COVID-19，新冠肺炎）的疫情擴散而開始祭出對應政策，例如學校停課、觀光遊樂園停運、或是重大娛樂賽事停賽，但幸好，網路可沒有停止連線。在這共體時艱的時期，全球最大的 PC 電子遊戲平台 Steam 同上人數突破了 2,000 萬大關最高紀錄。

根據 Steamdb 與 Valve 官方紀錄，3 月 15 日晚上 9 點 21 分，Steam 全世界的遊戲同上人數正式突破 2,000 萬大關，而這個數字最終攀升到 20,313,476 位玩家同上。

當然，既然這麼多人上線，玩遊戲的人自然也多，就在上個週末，《絕對武力：全球攻勢》（Counter-Strike: Global Offensive；CS:GO）也迎了同上破百萬的佳績，而《虹彩六號：圍攻行動》（Tom Clancy's Rainbow Six Siege；R6S）也突破自身最佳同上紀錄，來到 196,352 同上。

當然，更不用提現在正火紅的《決勝時刻：現代戰爭》剛推出的免費大逃殺《現代戰域》（Warzone；WZ），官方也在上週末末宣布玩家數在三天內突破 1,500 萬，這對動視的財報來說無疑是個好消息，但對於使用暴雪 平台進行其他遊戲的玩家，倒是造成了不小的連線登入困擾。

就在肺炎疫情的持續擴散，人們對於唯一的娛樂來源—「網路」的需求只會更高，影音串流與電子遊戲平台的同上相信都會在這段時期登上另一個高峰。畢竟現在處於防疫期，上網看劇玩遊戲成為對健康最安全的娛樂，只要你不要點到奇怪的網站就好。

9點幾我未開始,10點啦

有冇肺炎大特價

一雞死一雞嗚